究竟IKEA 係讀 “熱Key牙” 定 “艾Kay牙”嘅呢？

我剩知肉丸無咗馬馬之後無咁好食

熱Key牙

艾Kay牙

我讀開讀IKEA

讀I K E A

呢啲縮寫多數難發音
因為本身唔係字
讀返全名會好啲
Ingvar Kamprad Elmtaryd Agunnaryd

其實係熱k牙

i 家

認真答:
英文地方人讀哎key呀

艾key牙 冇記錯美帝人係咁讀的

熱菇熱菇

艾key牙

英美國人都9讀

讀IKEA

艾key牙 bird

熱茄

呃茄咿呀

EASY R

e key ar

美國讀艾kay 牙

熱茹呀

當地人讀idea

你讀island做 “艾land” 定 “熱land”?
香港Ikea 裡面自己員工廣播都讀錯

兩個都唔係 係e-Kay牙

英文讀艾key牙
瑞典文讀eat key牙

同過瑞典妹傾計，佢讀 ai-kea

阿棋牙？

iku牙

Idea

讀開 "閪奇呀"

熱key牙=瑞典原文讀法
艾key牙=英文讀法

PewDiePie講嘅

笑咗 個個都唔同

有好讀到咩

兩個都讀

同你傾緊計個個讀牙kea就牙kea
如果佢讀艾kea就跟住佢

申利 文盲唔識字

咪ikea囉

夏天咪讀熱Key牙囉
冬天咪讀凍Key牙囉

讀開price right!

易key牙

正確答案 （但唔係eat)
所以其實兩個都得

既然中文係譯「宜」家傢俬，應該係 熱kea掛

瑞典人讀艾key 牙

瑞典牌子呀，用Swedish讀係熱key牙，美式讀音係錯㗎

英國讀熱 美國讀艾

熱=瑞典文
艾=英文

自己google下大把result

食茄呀~

宜家家居

Pewdiepie 讀艾

熱古熱古

一個美國讀音 一個日本讀音

イケア

而家

我讀開costco

瑞典文個i讀做英文嘅e，所以瑞典當地會叫”熱key牙”

題外話, 瑞典文嘅中國係kina，讀音係痴那

宜家牙

此post已完

你算唔算係衝出嚟柒
瑞典文嚟

艾

係喎， 寫全名即刻易晒發音喎

調轉讀 a e ki

緊係讀IKEA

之前睇啲smart bulb review 先知自己一路讀錯

依家+c

席席bird極

讀
宜家
囉

I ko to school e a

聽完google個發音都係唔識讀

艾kea
利申：去過瑞典當地人係咁讀

你讀Israel做 “艾srael” 定 “熱srael”?

我係咁記：

係宜家家俬唔係挨家傢俬
所以係ee-kee-ah 唔係eye-kee-ah

艾Key牙

姨媽傢俬

我係個到讀過書⋯⋯相反

熱茄呀

艾key牙係瑞典文掛？ 我個瑞典fd同我講

屌你呀

讀開idea

睇黎同香港有人讀OK，又有人讀Circle K咁
冇終極答案

同一條友都唔同

即刻識讀咗

你叫佢做宜家定艾家？

賣嘢食嗰邊叫IKEA，賣傢俬嗰邊叫IKEA

ching 有啲sense

呢位師兄幾幽默

人地中文名叫宜家，點會讀I音

咁係你英文差
應該係讀Is land 熱時Land

你去EAT茄吖！

Cls

讀開e++c

咁如果係你講先呢？

其實明咪得囉

認真答:
瑞典人讀熱key牙

以前識過一個瑞典男人，佢讀 哎key呀

Hi PR, 又想build up image?
Ikea藍嫁wor

讀開I K E A

艾Kay牙
樓豬記住

聽下香港國分店錄音喺讀艾kea

熱菇呀

瑞典文我哋邊識

求其讀算啦

下 我讀慣 宜家 架喎

isabella
你讀艾沙啤拿定熱沙啤拿?

聽過英國人講艾key呀

讀eat key牙

西班牙

認真
kea 跟返 hea嗰個發音，
所以讀“哎茄”

分開讀 i,k,e,a

本身唔係英文,算啦個個讀都唔同,明白講緊呢間公司就算

或者叫2++C就算

個全名其實點解

艾key牙
Source: PewDiePie

格隔架架～格隔架架～隔隔加～

aɪˈkiː.ə
讀艾key 牙

韓國濕鳩講”熱care”

FOUNDER + FOUNDER 條村名

好似係解 宜家家倨

呢個係我見過最on9嘅答案，仲咁串話人讀錯笑撚死人

熱key牙
利申Swedish fd教

做過part time, 計哂所有人聽到熱key 牙多d

其實個答案都係中文名到
咁複雜做咩你班友

無左馬馬? 咁依家咩肉?

我地講起ikea, 然後佢好神奇我讀岩，我話香港不嬲咁讀, 佢話外國好多人讀錯

頭兩個字係創辦人個名
最尾係瑞典地方名

熱姑熱姑

讀いけ あ

問瑞典人實識讀

認真答你個認真答：
英文地方人兩種都有讀

I-K-E-A

其實以前外國d 講波佬都會讀錯球員名
用左英文黎讀
好正常既都

我問過瑞典人 佢哋讀ikea

？咩 (IK A) AEKI叫係唔

I care

Pewdiepie都讀哎key呀

艾kea
By a Swedish YouTuber

開佢玩minecraft奇其一集都係讀艾kea

艾kea Tower

喺外國聽親都係哎多

同hsbc 一樣，4個音

記得睇過Netflix有套嘢其中一段訪問IKEA個高層，條友都係讀艾key牙

我估要用瑞典文發音最好。
日本人讀英文唔凖㗎。

幽默感呢家野真係冇得格硬嚟

Ideal點讀 IKEA就點讀

我聽Pewdiepie讀「熱key牙」

我會讀艾key牙, 英文係世界語言, 佢係全世界都係用IKEA呢個名即係預咗人用英文嚟發音, 而且我覺得佢都係想食英文idea呢個字個音令人聯想起佢呢個brand有創意同諗頭之類嘅意思. 咁我地好應該成全佢而讀艾key牙, 再者, 係香港英文係法定語言, 見到用英文字母串出嚟嘅字用英文讀好合理, 聽到啲人懶尻醒話人讀錯啲非英文歐洲品牌真係好尻屎

伊巴謙莫域讀熱Key牙
艾巴謙莫域讀艾Key牙

用英文讀係艾KAY牙, 好似話會食IDEA字
用返老家瑞典文讀就會係熱KEY吔

兩個讀法都得

係香港讀後者會比人覺扮野 所以同外國人先會讀IKEA

就好似adidas同adidas 咁

讀宜家傢俬

Idiot 點讀？

易gay牙

英文：艾key牙
瑞典文：熱茄牙

你個艾diot

好似係伊莎貝拉

屌你老母 咁都開post 藍店關我撚事？

讀熱姑呀

結論:

對住講英文嘅鬼佬讀"ai kia"

想show off自己識瑞典讀音就讀"易kea"

對住大家香港人, 直接讀「宜家」就最好

如果連個ceo都咁讀
其實無乜所謂

嘩屌
咩文嚟㗎
唔敢讀
硬係覺得讀完呢抽字會唔覺意召喚咗啲唔知咩古神獸出嚟食人

我諗起啲人對住自己香港人,

uniqlo硬係要讀「uni call囉」

期待人哋聽唔明, 可以解釋比人聽

真係柒到打冷震

對住日本人就話啫, 對住香港人讀乜鳩日本音

語言嘅目的係為咗方便溝通, 唔撚係為咗扮嘢

我地中國人講中文
唔講洋鬼子既語言

認真答：
以前喺澳洲讀書個個讀哎key牙

返左黎香港人個個讀熱key牙

真心我都唔知邊樣最正確

衝出嚟

美式： I
其他： E

我讀開Is-land

兩個都聽過鬼佬讀

淫K牙

我都覺得馬肉肉丸好食好多

學生動源 鍾翰林 被自稱國安隊人員搜查

笑到我啲腸跌晒出黎

芬蘭文、德文都係
根本呢個係用左好多年嘅發音黎

美帝讀艾kea，瑞典讀易kea

瑞典人讀 艾(Stockholm)
英文讀 e

Sor打個陣調轉左

我見felix成日讀艾key牙 以為呢個先係瑞典讀法
睇嚟我唔配做19 years old

兒加

我會讀ikea
有人讀ikea
你都可以讀ikea

讀直直bird極

有pt！

屌你藍店

小學岩岩教island就即刻拎出黎做例子？

PewDiePie觀眾主要係美國人 可能只係就返觀眾讀法
我記得之前睇過篇文話端典人多數讀熱key牙

pewdiepie笑鳩過人讀錯，佢係讀熱key牙

叫咗你食埋藥先好上連燈啦

Ikea 係瑞典公司，所以應該用瑞典發音，大概洗：二 K 啊

熱ke a 我返pt係教咁讀

咁岩你又係住英國？
不過無論南定北都讀艾

你住邊頭D人讀熱？

我睇上面個鬼佬youtuber講 佢quote埋啲英國嘅ikea廣告都係讀熱

但我公司個瑞典男同事讀ee-kay-uh

你應該唔只輕度

我問過住 northern
Summerset (南部）
同格拉斯哥

佢地出世到宜家都讀艾
但本身呢個字就唔係英文
冇咩人會咁介意

ICAC 你讀熱劇 定 艾劇
都話咗係縮寫嚟，仲拗
BTW, 英國人99%約定俗成地讀 艾key吔

叫中文宜家家俬

Chi na其實咪又係支那

我瑞典朋友都係讀熱key牙

澳洲讀I key a

一個美國讀法一個瑞典讀法

sor
對住香港人叫開姨媽叉燒嘅

讀開u ni qu lu

Eva
依fa 定 ER fa

Ivana
哎van拿 定 依van拿

Raul
係 raw 定係 華嗚

依個高質
童年回憶

而家先知個全名

‘埃’ KEA平音係比較英文讀法
因為 瑞典有埋alphabet
å 屙
ä eeer
所以A音通常都係‘ 呀’咁讀
‘E’ ‘Key’ 普通話第四聲」‘AAr’普通話第四聲」

i 呢個alphabet就大約好似‘衣’咁讀

同埋瑞典好多奇怪讀音
同埋簡化嚟讀
好似21呢個數字
21=Tjugoett
但係Tjugeett/Tjugiett/Tjuett都有人讀

所以埃KEA同 易KEA 都冇錯

IKEA

宜家家具

讀開ee key ah
好在都啱

你讀penis "pen is"?

我讀開NIKE

巴打幽默大師

2 key ya

ee-kay-uh

衣茄吖

日語音：E 卡 ～

我當年係美國全部人讀艾key 牙！

月經post咪讀ikea囉 我平時讀開ikea 咁你讀開ikea定ikea?

你搵下雷神點讀咪知
i kea

易蛀牙

即係
i
k
e
a
?

Like in "idea"

中文叫宜家
你地諗到答案未？

好笑喎我覺得

熱key牙
利申 做過 公司教係咁讀

熱key 呀係瑞典正式讀法
艾 key 呀係英文讀法

一個英文 一個瑞典文 （好似係）
英文讀艾 瑞讀熱

瑞典人讀

熱KEY牙。

北美 哎key牙

讀艾冬罰king kay呀

原文係 熱
英美人用英文發音讀成 艾
所以兩個讀得

Eat key 牙係香港廣告都係咁樣讀，似日本50音發音。

去過瑞典IKEA同IKEA 博物館，佢地讀熱key牙

有d美國佬都知係讀熱，佢地都會自嘲，話佢地用英文讀艾，係錯，但都會繼續照讀艾

不過，有時睇到IKEA 自己整嘅英文宣傳片，佢地都會讀艾

依d英文縮寫有標準讀法架咩

使特登記架咩

爭咩呀溝埋做屙茄呀笨

英文人讀艾
正統係i(t)kea

睇你想扮英文人定想讀得啱

啲正音撚好柒

好多人會讀IKEA 但我會讀IKEA

艾key ar